【DSE開考】基新中學考生發燒試場送院 網傳「肺花」正等武肺檢驗結果

學生傳媒「Spark•撻著」報道，粉嶺中華基督教會基新中學化學科試場一名考生，今早進入試場前被體溫探測裝置兩度測出發燒，由救護車送往北區醫院；報道引述涉事考生向同學傳訊息，自稱被照出「肺部有花」，之後送到大埔那打素醫院檢驗武漢肺炎。醫管局總行政經理劉家獻確認，涉事考生為一名17歲男生，被送到那打素醫院時有「少少咳」，現於兒科病房等待鼻液測試結果。

今日（4月25日）為中學文憑試筆試第2日、開考科目為科學，「Spark•撻著」引述與上述涉事考生同一場考場的考生同學，又稱曾向基新中學老師了解，證實今早開考前有考生發燒，之後自行離開試場。

考評局發言人表示，今午接到基新中學的試場報告，一名考生因發燒而不獲准進入試場應考。至於今日（4月25日）舉行的化學、組合科學（化學）及綜合科學科考試，整體合共約13,000名考生，分別於80個試場及約100個特別試場應考。截至今日下午3時，考評局共接到10名考生報告因生病而不能出席考試、2名考生因發燒或出現急性呼吸道感染徵狀而不獲准進入試場（包括基新中學的考生）以及2名考生因身體不適而在考試期間離開試場。

考評局發言人補充，會與教育局、衞生防護中心保持緊密聯繫，監察疫情發展，採取適切及適時的跟進。

醫管局總行政經理劉家獻在今日（4月25日）下午4時半肺炎最新情況簡報會中證實，今早一名17歲男考生因在試場發現發燒，送到大埔那打素醫院急症室，當時考生有「少少咳」，但情況穩定、沒有呼吸道病徵並且沒有發燒，男生現在於該院兒科病房，已抽取鼻液進行測試，正等待結果。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，明白考試對學生的一生十分重要，但呼籲考生先照顧好自己身體、同時顧及他人安全。

其實死都要開考係為乜？

推

發燒即係都知自己身體唔舒服
仲要去播毒

年年每日dse都有人病 未必係肺炎 不過考場探熱儀真係好廢 咁都入到

啲人有心入嘅話
食粒退燒藥就入去啦
探熱有鬼用咩

其實推去十月考咪算囉
而家真係搵命黎搏